[香港民族之角色] 只有港人才做到的事

如果講沒有害怕或擔心，情緒低落就係呃人，但我醒起香港本身嘅功能，就算國安法當前，我都覺得無咁難受，因為我地有更重要嘅事要開始。
我地成功反送中，但迎來一個更嚴峻嘅國安法，喺國安法加持下，中國及港共已經開始公然政治打壓，現階段抗爭或反抗，可以講接近失敗，但失敗唔代表乜嘢，最重要係點保持連續性，唔好出現輸一場戰鬥，就輸埋場仗。
對攬炒嘅人黎講，呢種情況係可以預見，但記住一點，攬炒要成功，唔係單純香港被中國打壓，而係因為中國打壓，促使國際對華改變方針，甚至放棄中國市場，實行圍堵中國政策個下，先可以算成功，所以我地一定要記住，香港除左作為中西經貿橋樑，更重要係—
「香港係西方國家衡量中國威脅嘅工具。」
無錯，一國兩制嘅香港，係用黎觀察中國危險程度，如果一直保持香港過往狀態，保持無民主有自由，甚至進一步建立民主制度，對外國黎講係最好嘅事，但當國安法通過之後，中國直接以「國家安全」為由，建立中國可以直接掌控香港嘅架構，就係宣告中國無意迎合國際期望嘅時候，其實呢日對好多外國政要，對華研究嘅人士等等，或多或少會預計過。
只係就好似國安法落實左，我地會無頭緒點處理，依家當中國做左呢件事，對民主國家就需要思考同策劃下一步，放寬港人入境工作定居係第一步，但關鍵在於：
「西方國家如何應付中國？」
作為香港人，我地會比西方國家更理解「朝貢體系」及「中華民族主義」對任何中國政權嘅影響，佢地都係以呢兩種思維合一，作為國家發展方向及政治哲學。
一路一帶就係典型以中國為重心，將朝貢體系現代化嘅政策，而我著眼嘅係，作為本土主義者，我唔止會諗中共，而係諗埋中共過後嘅情況，點避免呢種政治哲學會威脅到世界，就好似歐陸要應付俄羅斯人懷念蘇聯國力嘅影響，加上大俄羅斯主義一樣。
我地有能力，為世界去提供理解「中華民族主義」加「朝貢體系」，呢兩者喺中國政權點運作，對中國人嘅思想有乜影響，從而得出應對方向，而呢個就係香港淪陷後，香港人其中一個義務：
「以香港蒙難參考，指出更清晰嘅對華論述。」